26K vs 38k 大家點揀？？

工程:

Consultant
返5天工，逢紅放假、17日大假、09:00-18:00
有醫療及牙醫福利，2年約滿酬金及bonus
26k

Contractor
返6天工，放勞工假、12日大假（7日起做左5年）
08:00-18:00，1星期2-3晚開通宵，沒福利雙糧(Bonus不是年年有，5年內出過2次，半份糧）
38k

正：26k
負：38k

好難決擇

2-3晚通完頂繼續返工返到第2晚先訓？
你都幾好體力

我建議你搵過第2份contractor 寫40k
如果你想要錢
至少唔撚洗通頂

不是，朝早6點收工，跟住第二日8點先返工。
返24放24

通得多 你有錢無血享

A

Yes,呢個都是我考慮轉26k的其中因素，不過夜晚係唔洗點做，只係要有果個人係度做d paper work 野，每次開夜都有3-4個可以訓，其他時間都是hea

連登仔答案一定係正 因為後生多冇乜經濟壓力

最理想緊係搵第三份 真係要二揀一我揀38k 做幾個月拎住個價寫40k 再跳
d 公司睇你current salary出價 你宜家揀份26k既做多幾年都上唔到40k

Consultant
同10%約滿酬金+1個月bonus 除返日數 2者差唔太遠
仲要唔洗通宵 同Contractor 比人屌到狗款既機會大過Consultant 好多
其實2個分別係POST

我現在就是做緊份38k,有間consultant 比offer我。
38k係做呢個盤先咁，同一間公司上個盤都是食份base (29k)，因為冇OT（開夜）,38k係我呢年的平均價，有時會過40K,睇下開夜多唔多，因為編更人手分配都是我安排，所以可以keep到38k 或更多。
個盤應該仲有1年半載就完，炒就一定唔會炒到我，只係唔知下個盤有冇咁既價

係，做夾心層上面既又乜都搵你，all唔出屎都開你事，下面既又懶懶散散，又要幫佢地執屎

同埋通頂會無哂朋友同屋企人 一個星期2-3日通頂 你仲要比時間自己訓番
後生就話屌得過 但係長做係無可能得

用份38k搵過第二份高d既

乾收銀想收六點咁大想頭？

同意 做一排轉

做consultant話就話番5日，番9放6
趕tender個陣咪又係番6/7日加通頂
有幾多consultant真係可以番5日番9放6
你26k應該係中層，最大獲係你呢類嘅position...

如果真既話
26k
計埋OT冇雙糧其實26k個時薪肯定高d

樓主已經做緊第2份。

建議樓主再搵吓高d嘅

點睇都係揀26K啦
紅假、多五日年假、每個禮拜返少日、每日返少一粒鐘，加埋啲福利～ 點都值$12000掛

咁撚多contractor
你係有呢個價第到都出到啦

做CONSULTANT邊度會有做得晒.

Client 45K 5天工作 22日年假

6天工，勞工假
奴隸先會做

26k 真係幾低，不過counter offer間公司畀多幾千

1星期2-3晚開通宵已經唔使諗啦

睇你long term想要乜

你擰到38k再跳都係做contractor，一係政府盤RSS, 私盤有d ARE都比唔到呢個價（識人有牌做緊）

睇你會唔會考慮長遠入client engine，有乾收經驗轉過去好似易d

通宵 = 有錢無命享

第一份

唔好on鳩 見到唔少人通頂由好健康變到勁無精神

唞唔夠攰瀨瀨咁

影響埋你生活

你20-25 就ok嘅

人老左就好多野慢慢浮現

A係咩post,,有約滿金即係合約制，玩唔過，用完即棄

你肯定做乾收銀可以準時收工？
如果肯定我應該揀1

ARE?

咩consultant 可以準時收
做咩盤要返咁多通宵

乾收銀肯定唔得，開得會黎仲要返office做野

如果你仲後生就可以諗下2
但你到30既話
1啦
1星期2-3晚仲要星期六
有錢無命洗呀

38k根本用血換錢，26k都係賤，當你新人出價，但5d 算啦，但2年用完即棄

先去做26k再去揾份高人工

工程俾狗做

幾年經驗？

講真我會做38k
拎住呢個價錢再跳
到時搵份40k up唔難

有錢無命享

返通宵50k都唔做la 得果38k

幾多歲呀你？
未夠30仲可以捱一年跳返出去嘅

同你差唔多case
之前個份人工高3成
但d嘢唔會做得哂
返屋企都要繼續做
夜晚訓覺都夢到返工做嘢

而家轉咗份低d但準時放工
返到屋企唔洗再做公司嘢
覺得成個人生返哂黎

Contractor 好多已經有銀行假
仲勞工假食屎啦

二會無命洗

第二份工多左既人工 拎哂去睇醫生都似

邊間乾收銀準時走

淨係通宵果 part 已經唔使唸

最重要有前景 如果兩間都無得升就38k做住先等跳槽

Consultant打錯啦
起碼9am-9pm

依家好多工程公司fg 價都23，4k , 你依家先逗26k甘唔甘心先

第二份工，除非供樓，唔係冇必要。多咗嗰12k冇時間用

好多fg 21k +6年經驗後都係25k
你識唔識架你？

你命短幾年，你多十幾萬又點

多5日al嗰到都成三四千蚊其實

唔洗問一定係38 再搵出面啦

真係幾難揀

consultant同contractor又好難比較嘅

依到個個人家庭背景都唔同
個個都只會用自己個準則去答你
就咁問有乜意思

住公屋/要養家既人會答你38k
住豪宅揸緊daddy㗎靚車又做緊文員仔既人會答你26k

通頂咁辛苦, 又無哂人生，先得38k
咁樣我寧願慳小小，
唔買奢侈品,起碼過得舒服d

特别老左，通頂通得多好易有病, 打份工無謂搵命搏， 身體壞左無人可憐你

點解唔考政府，人工起薪低，尾有突。唔忙，準時返放有生活

通唔係問題，通啲唔通啲先傷

笑撚死我咩好多，數十間黎睇下

樓主幾年exp

顧問出名返9am放3am

做幾個月就跳一定比人話jumpy
不過我都會咁揀 最多下一份做耐啲

Contractor 經驗唔值錢冇人要架囉
除非一世做contractor 死捱難捱咪得囉

樓豬個offer都顯露咗，要由contractor 入consultant 要賤價入，仲要係contract位

入client更加係妙想天開

所以我唔明d人，做到contractor就好威威咁仲笑鳩人低人工唔知咩心理

無話入唔到，不過難度高過乾收入client engine好多

除非你話入technical grade嘅RSS

咁始終有班人做乾收做極都轉唔到clt engine當大家平平無奇都轉唔到client，做contractor會好搵過乾收

今年23,4k 出名個幾間大判咪比到囉，client有d仲多d tim

只要政府肯推下project起薪GradE人工實升（scheme A sub 舊錢會review)製造呢行好好搵假象
問題係之後嘅升幅升得好慢以前邊會有人覺得政府AE係高人工（而家可以高過出面好多有牌）

十大基建比左個假象，一下子多project+之前SARS+停公居屋搞到早年本行流失好多人

而家行頭入左好_多人。你唔做大把人做
好多人洗濕左個頭上到30-40k難轉行

sorry for 離左題

正解：做一年38k 再跳槽

工程contractor真係唔洗諗放假
要趕進度你通宵都唔掂

全中

consultant 你寫辦公時間無意思架喎
基本上冇乜可能6點走

我睇樓主係習慣左開OT
如果乾收狂OT無錢佢應該好燥（仲要唔知佢要幾耐上手....）

乾收最大吸引係佢長遠係咪想脫離contractor

十年後仲返38k份工應該冇命

28years，5 exp, civil high cert ,consultant 可以準時收工，識人在入邊做了2年過6點收工的次數1隻手數得晒，讀書仲可以早走

我sub仔fg15
依家22k
加埋ot bouns 13 allowance 35k
不過無用 個base 低
成世靠ot咩

咁都幾低人工wo 仲要日日ot
轉行最好

做38k果份做一個月 然後跳出去搵工
減兩成都仲有30

就係類似情況，29k底
唔想成世靠OT,轉一轉第時個CV都靚d

呢個真，到時星期日都要返，日日喺心入面屌鳩班人

轉行啦
做銀行會計it護士老師5年exp都40k

1星期2日都叫日日

師兄high cert都咁勁

大過30歲：26k
細過30歲：38k

其實contractor你每星期番多一日，又少咁多年假，又要OT，人工都係照計姐。不過都好睇你想要人工定worklife。

樓豬個offer明顯係consultant site engineer之流
圖都唔駛出果種，寫下weekly report，profess report 果種 冇site 就lay off 唔係一般出shop drawing 果d consultant engineer

所以係唔駛OT架

日日ching真心？
出post嗰個話自己high cert wor，你個堆例子.....

有醫療保險 claim

38k高成萬幾好難決擇

巴打幾歲? 做左幾耐野

睇到了 high cert黎講都幾勁

點撚止
另外果份計埋OT一個星期應該起碼返左70個鐘

多啲陪吓屋企人

係wo。。。 咁揀入穩定d 既